(開定先)全線公用股哭泣區

molamola

其實明知弱勢係咪買D遠熊對沖下而家蝕既正股更好呢?

一陣遠熊變近熊

D貨平唔平先?
平貨咪short call 囉

唔係應該開心咩 唔跌點買

2，823

823有平貨汁

好想6仔去到50 2仔75。

應該用期權對沖

SC下算

你個名

大家個公用股倉蝕緊幾多

長渣驚閪咩

正服驚閪咩

陰d陰d咁跌左8%

由零開始學習股票－巴菲特談跌市回購
July 19, 2018

文章難度：★★★☆☆

最近大跌市，身邊人對股市熱情漸漸冷卻。同時上市公司又湧現回購潮。不禁令小編想起放在床頭的巴菲特著作。其中一個章節，就是談到跌市回購，今日節錄出來跟大家分享一下。

巴菲特說：我們來做個小測驗：如果你打算一輩子吃漢堡（而自己沒養牛），你應該希望牛肉價格高一些還是低一些？又或者說，你不時會買車（自己又不是汽車廠商），你應該希望汽車價格貴一些還是便宜一些？當然，這兩個問題的答案都是不言自明的。

現在是大考：如果你預期自己未來五年是一名淨儲蓄者（也就是有餘錢可以投資），你應該希望期間股市上漲還是下跌？許多投資人會答錯這一題。儘管他們未來多年將是股票的淨買入者，他們會因為股價上漲而得意洋洋，而股價下滑時則垂頭喪氣。換句話說，他們會因為自己將要買的「漢堡」漲價而歡呼。這反應實在沒道理。只有那些近期賣出股票的人，才應該為股價上漲而雀躍。準備買股票的人，理應期待股價下滑。

對不準備賣股票的巴郡股東來說，這選擇更是再明顯不過了。巴郡保留盈餘不發股息，等於幫股東「儲蓄」，而巴郡正是利用這些儲蓄購買企業和股票。很明顯，巴郡以越便宜的價格購入資產，股東的間接儲蓄賺取的報酬越高。

此外，各位透過巴郡持有許多公司大量的股票，其中一些公司會定期買回自家股票。股價下滑時，這些股票回購行動能為我們帶來較大的效益。股價處於低檔時，花同樣的錢能買回更多股票，如此一來巴郡的持股百分比也能以更大的幅度上升。例如過去幾年間，可口可樂和富國銀行在股價低檔完成的回購，對巴郡的好處遠大於今天在股價高檔進行回購。

每年年底，巴郡的股東幾乎完全是年初時的同一群人，因此我們的股東也是儲蓄者，股市下滑時應歡呼雀躍，因為巴郡和我們投資的公司能以更具效益的方式運用資金。

因此，下次看到「股市下挫，投資人慘賠」這種新聞標題時，請微笑，並在心中改成「股市下挫，準備賣股的人慘賠，但投資人賺到了」。有買有賣才有交易，一方之失必然是另一方之得，這是不言自明之理，但記者和編輯常常忘了這一點。

1970和90年代，許多個股和企業價格廉宜，我們因此獲益匪淺。當時的市場對炒短線的人很不友善，但對打算長期持有的人卻非常有利。近年來，我們在那些時間的投資決策證實是明智的，但現在我們很難找到很多好機會。作為一名企業「儲蓄者」，巴郡將繼續追求明智的資本配置方式，但要找到真正使我們雀躍的機會，恐怕得花一些時間了。

941

3，6，1038

6823, 2638

港燈再跌多d又可以溝下貨

想問大家會唔會見大市跌就沽定部分貨 等撈底?

而家慢慢買來溝先正